攬炒藝術家：突襲功能界別之 出版界

政界原本預期民主派立法會雖有進帳，但最多贏到 33 或 34 席，除非有極順利或極樂觀的情況，因為功能組別大部分界別都有一條陰濕規則，就是要早一年行動才符合選民資格，搶攻中的飲食界是少數例外。上一回拙文〈立法會奪半的最後拼圖，原來只需教中小企咁做！〉提出中聯辦也看漏眼的界別，就是進出口界，並提供可行的進攻辦法，繞過一年等待期的陰濕規則，可以成為立法會奪半的關鍵一席。5 月 2 日前要才搞掂哂手續。

我在想，仲有界別可用類似方法進攻嗎？好難搵，畀我搵到一個 — 出版界，屬於「體育、演藝、文化及出版界」（簡稱「體演文出」）四大組別之一。咁就不僅奪半，甚至可以過半了。

方法一：

如果你擁有公司已運作一年，有商業登記證，本身無乜業務（例如有好多公司純粹用來 hold asset），突然想搵一樣業務做喎，就係去出版一份報刊喇。只要你註冊咗份報刊出版，你就即刻有資格登記做體演文出（出版小組）的選民啦。唔駛驚，報刊的定義只需要你定期（起碼每半年）出一次畀公眾，有新聞/消息/時事或相關評論，至於長短，曾經有一份《太公報》只係得兩版紙，你咪當做文宣囉，網上大把貨啦。寫嘢寫得 smart啲，咪俾人入你誹謗之類。不過留意一下，如果你份報刊係賣而唔係免費派，咁發行過程就要有持牌發行人了，免費派就唔駛嘅，雖然行規通常都會搵返持牌發行人。法例規定報刊要刊登出版公司的相關資料。

到時記得要有出版報刊的副本給政府留底，同埋如果超過六個月停刊，註冊就會失效。記得續期，下年仲可以投特首選委。

相關選民資格的 exact wording（前提是公司已運作一年）：

「主要經營出版業務並根據《本地報刊註冊條例》（第 268 章）註冊的團體東主」

順帶一提，上回講嘅進出口界有網友反映一些不足之處，雖然嗰招任何行業都用得，但未必任何公司都用得，雖然應無明文禁止 home office 和空殼公司申請進出口牌，但申請過程會有若干行政留難。咁其中的空殼公司其實可以用上述方法入出版界喎。至於 home office 呢，就唔得啦，因為上述方法，根據選舉規則，規定出版團體東主係以出版為主要業務，而 home office 就要用下面的方法二了。

方法二：

如果你擁有一間公司已運作一年，有商業登記證，唔理係咪 home office，你都可以去領發行人牌照，多一技旁身，咁就可以即時有資格登記出版界。簡單來說，發行人就是報刊和零售地點之間的中間人，負責派發報刊。就算你領了牌之後尋找生意失敗，無報刊畀你派報紙，你都仍然有資格登記選民。全港嘅發行人唔多，應該兩位數，因為無乜錢賺同埋量大才有經濟效益。不過你都可以立志做一個唔為錢嘅良心發行人，所以先申請牌照。

相關選民資格的 exact wording （前提是公司已運作一年）：

「根據《報刊註冊及發行規例》（第 268 章，附屬法例 B）領有牌照的報刊發行人的團體東主」

申請方法

不論出版報刊註冊還是發行人牌照，政府的服務承諾是 7 個工作天內完成審批申請。理論上根據一份 N 年前的立法會文件，審批基本上是一些行政處理，今日或者將來會否因政治審查而唔批，就不得而知了，總之快手啦。兩者每年費用均為一千元左右，萬一申請唔到就唔駛畀錢。

有什麼申請或法例疑問，查詢請電電影刊物辦 2594 5832。

push

大把公司走左去玩進出口

呢個界別上屆有線教過人點樣可以做到，好似仲簡單但記得要幾耐

Push

幫推

依加咁睇真係發現商家好撚多權利

Tldwtr

搵朋友夾份開返間公司好了

俾錢買選票

Good point，宜家政府免商業登記費，開公司連埋秘書公司幫你搞手續，只係幾百蚊！

pish